%%% Copyright (C) 2020 Julie Gendron, Simon Paquette et Jean-Nicolas Pépin
%%%
%%% Information de contact : latex.multidoc@gmail.com
%%%
%%% Il est permis de partager (copier, distribuer ou communiquer) ou adapter 
%%% (remixer, transformer et crer à partir) ce logiciel sous les termes de 
%%% la licence Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International 
%%% (CC BY-NC-SA 4.0) sous les conditions d'attribution, de ne pas en faire une
%%% utilisation commerciale et de partager dans les mêmes conditions.
%%%
%%% Le logiciel est fourni "tel quel", sans aucune garantie, qu'elle soit 
%%% explicite ou implicite, incluant, mais sans s'y limiter, les garanties 
%%% implicites de qualité marchande et de convenance à une fin particulière.

\documentclass[12pt]{standalone}

\usepackage{tikz}             
\usepackage{pgfplots}         
\pgfplotsset{compat=newest}
\usepgfplotslibrary{fillbetween}
%\usetikzlibrary{patterns,3d,quotes,angles,calc}
%\usetikzlibrary{arrows}

\tikzset{%
  /pgf/number format/.cd,
  fixed,
  precision=2,
  /pgf/number format/use comma,
  /pgf/number format/1000 sep={ }
}

\definecolor{darkgreen}{rgb}{0.125,0.5,0.169}

\newcommand{\minX}[0]{-1} 
\newcommand{\maxX}[0]{6}
\newcommand{\minY}[0]{-1}
\newcommand{\maxY}[0]{5}

\begin{document}

\begin{tikzpicture}
\begin{axis}
[
    axis lines=middle,
    inner axis line style={->},
    xlabel={$x$},
    xlabel style={at={(ticklabel* cs:1)}, anchor=west},
    ylabel={$f(x)$},
    ylabel style={at={(ticklabel* cs:1)}, anchor=south},
    ytick={
        1, 2.575
    },
    yticklabels={
        $f(a)$, $f(b)$
    },
    xtick={
        1, 4.5
    },
    xticklabels={
        $a$, $b=a+h$
    },
    ymin=\minY - 0.2,
    ymax=\maxY + 0.2,
    xmin=\minX - 0.2,
    xmax=\maxX + 0.2,
    axis line style={thick},
    height=10cm,
    width=14cm
]


\def\f(#1){0.3*(#1-1)^2 - 0.6*(#1-1) + 1}


\addplot [very thick, smooth, draw=blue, domain=-1.1:6] {\f(x)};


\pgfmathsetmacro\xx{4.4}

\pgfmathsetmacro\result{\f(\xx)}

\pgfmathsetmacro\m{(\result - 1)/(\xx-1)}

\pgfmathsetmacro\b{1-\m}

\draw[red,thick] (1, 1) -- (\xx, \result);

\draw[darkgreen,thick, |<->|] (1, 0.5) -- (\xx, 0.5) node [midway, below] {$h = \Delta x$};

\draw[darkgreen,thick, |<->|] (5, 1) -- (5, \result) node [midway, right] {$\Delta y$};

\addplot [very thick, smooth, draw=red, domain=-1.1:6] {\m*x+\b};

\addplot[color = red, fill = red, mark = *, mark size=2pt, only marks, thick]
coordinates {
		(1,1)
};

\addplot[color = red, fill = red, mark = *, mark size=2pt, only marks, thick]
coordinates {
		(\xx,\result)
};

\end{axis}
\end{tikzpicture}

\end{document} 